<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GV Knowledge Base</title>
    <link>/</link>
      <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>GV Knowledge Base</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><copyright>©2020</copyright><lastBuildDate>Thu, 28 Jun 2018 00:00:00 +0100</lastBuildDate>
    <image>
      <url>img/map[gravatar:%!s(bool=false) shape:square]</url>
      <title>GV Knowledge Base</title>
      <link>/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Example Talk</title>
      <link>/talk/example/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jun 2030 13:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/talk/example/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;alert alert-note&#34;&gt;
  &lt;div&gt;
    Click on the &lt;strong&gt;Slides&lt;/strong&gt; button above to view the built-in slides feature.
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Slides can be added in a few ways:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Create&lt;/strong&gt; slides using Academic&amp;rsquo;s 
&lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;&lt;em&gt;Slides&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; feature and link using &lt;code&gt;slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Upload&lt;/strong&gt; an existing slide deck to &lt;code&gt;static/&lt;/code&gt; and link using &lt;code&gt;url_slides&lt;/code&gt; parameter in the front matter of the talk file&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Embed&lt;/strong&gt; your slides (e.g. Google Slides) or presentation video on this page using 
&lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/writing-markdown-latex/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;shortcodes&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Further talk details can easily be added to this page using &lt;em&gt;Markdown&lt;/em&gt; and $\rm \LaTeX$ math code.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matriz Costo Consumo</title>
      <link>/post/matriz-costo-consumo/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/matriz-costo-consumo/</guid>
      <description>


&lt;div id=&#34;qué-es-una-matriz-costo-consumo-y-para-que-nos-sirve&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;¿Qué es una matriz costo consumo y para que nos sirve?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Es una aplicación del principio de pareto y análisis ABC, en donde seleccionamos dos medidas de interes desde la perspectiva de administración del inventario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez aplicado este análisis, generamos y/o recomendamos distintas estrategias que se deben traducir en un beneficio para nuestro cliente. En este caso, el análisis se centra en analizar bajo el enfoque ABC el costo del inventario y la venta del mismo.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;abc-de-venta&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;ABC de Venta&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para esta variable, lo recomendable es usar daa histórica de los últimos 12 meses (U12m), ya sea totalizada o en base al promedio mensual de venta(recomendable). Una vez realizado el &lt;a href=&#34;http://127.0.0.1:3200/post/clasificacion-abc-pareto/&#34;&gt;análisis ABC&lt;/a&gt; procedemos a realizar el mismo para la siguiente variable.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;abc-de-inventario&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;ABC de Inventario&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para esta variable, lo recomendable es usar el valor del &lt;strong&gt;inventario actual&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;datos-adicionales-que-podemos-calcular&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Datos adicionales que podemos calcular&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Con la información a la mano, podemos calcular las siguientes medidas, que nos pueden servir para ampliar el análisis y tener mayor contexto para la toma de decisiones:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cobertura(meses): Inventario actual/Venta promedio U12M
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Coeficiente de variacion: Desviación estándar / Venta promedio - Es preferible que la venta promedio en este caso no contenga los costos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;clasificación-costo-consumo&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Clasificación Costo Consumo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Una vez realizados los pasos de clasificación ABC para las dos variables de interés, procederemos a realizar la clasificación costo consumo, que involucra la concatenación del ABC de Costo y el ABC de Venta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consideración: Si el producto es nuevo&lt;a href=&#34;#fn1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref1&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, debemos de incluir una clasificación adicional llamada &lt;strong&gt;Nuevo&lt;/strong&gt; al análisis de ABC y debemos de excluir y analizar por separado los productos bajo esta clasificación.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;análisis&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Análisis&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Para cada una de estas clasificiones, estudiaremos lo siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Número de items&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valor del inventario&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cobertura de producto media&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PENDIENTES EN ESTA SECCIÓN: COMO REALIZAR EL ANÁLISIS EN EXCEL&lt;/strong&gt;*&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con esta información estamos listos para generar recomendaciones en cuanto a la administración del inventario, estas son algunas sugerencias:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Llevar un control detallado de coberturas y realizar un análisis previo para garantizar su abastecimiento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Candidatos a depuración&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Realizar pedidos automáticos a través del cálculo de puntos de reorden&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Usualmente un approach que garantiza parte del retorno de un proyecto se enfoca en la depuración de portafolio. La estrategia más usual bajo este esquema es el siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tomar un snapshot al inicio del proyecto del detalle de productos candidatos a depuración&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Generar estrategias de depuración con base a la cobertura de los mismos, además de los tipos de producto que se encuentran en el listado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evaluar el costo financiero de rotar el inventario actual bajo los días de cobertura que se tiene para cada producto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ejecutar las estrategias y monitorear los desalojos de inventario&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Este tipo de estrategia, bien ejecutada, nos permite generar retornos de forma inmediata y puede ser considerado un &lt;strong&gt;plan de choque&lt;/strong&gt;&lt;a href=&#34;#fn2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref2&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;evaluando-el-mef-de-depuración-de-portafolio&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Evaluando el MEF de depuración de portafolio&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Calcular la línea base del snapshot inicial, es decir el costo financiero de mantener todo ese producto bajo inventario&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Excluir nuevas compras de este prodcuto, debido a que la decisión de compra fue tomada previo a que iniciaramos el proyecto.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Utilizar como tasa de descuento el costo de los prestamos actuales de la empresa&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Calcular los montos de inventario al final de cada mes y volver a calcular el costo financiero&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sacar la diferencia entre la linea base y el valor actual del inventario&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;presentando-los-resultados-y-nuestras-recomendaciones&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Presentando los resultados y nuestras recomendaciones&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;PENDIENTE EN ESTA SECCIÓN: COLOCAR PRESENTACIÓN EJEMPLO DE COSTO CONSMO, COLOCAR UN GRÁFICO DE DISPERSIÓN EN EXCEL Y EN R&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;notas-adicionales&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Notas adicionales&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Para una toma de decisiones más informada para la administración del inventario, podemos considerar ampliar al análisis tomando en cuenta los &lt;a href=&#34;Análisis%20ABC-xyz&#34;&gt;coeficientes de variación&lt;/a&gt;. Adicionalmente, podemos seguir ampliando el análisis tomando en cuenta información de contexto comercial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un approach utilizado previamente en otros proyectos de retail ha sido:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ABC Costo + ABC Venta|XYZ + Boston|Rentabilidad Rotación - productos nuevos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Esto nos otorga distintas clasificaciones con sentido de negocio que nos permiten tomar decisiones más inteligentes y que hacen sentido para toda la cadena de valor.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn1&#34;&gt;&lt;p&gt;Una introducción al portafolio menor a 12 meses es un buen parámetro para estimar la venta de productos nuevos&lt;a href=&#34;#fnref1&#34; class=&#34;footnote-back&#34;&gt;↩&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn2&#34;&gt;&lt;p&gt;Un plan de choque es algo que podemos implementar desde el inicio del proyecto y que nos compra tiempo ante la inminente desesperación de un cliente por ver resultados (no somos baratos)&lt;a href=&#34;#fnref2&#34; class=&#34;footnote-back&#34;&gt;↩&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clasificación ABC</title>
      <link>/post/clasificacion-abc-pareto/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/clasificacion-abc-pareto/</guid>
      <description>


&lt;div id=&#34;qué-es-la-clasificación-abc-y-para-que-nos-sirve&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;¿Qué es la Clasificación ABC y para que nos sirve?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Este tipo de análisis nace del principio de Pareto, el cual se puede resumir en la frase &lt;em&gt;el 80% del resultado proviene del 20% de los esfuerzos &lt;/em&gt;. La clasificación ABC es un análisis descriptivo que nos permitirá conocer cuales son los items más importantes a los que se les debe de poner atención.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ejemplo, si estamos en un proyecto de derrame de bebidas en una empresa de distribución y queremos priorizar las rutas a las que les debemos de poner mayor atención podemos correr este tipo de análisis para identificar las rutas con clasificación A.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Usualmente la clasificación ABC sigue el siguiente formato&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A: 20% de los items, 80% del resultado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;B: 30% de los items, 15% del resultado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;C: 50% de los items, 5% del resultado&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Una vez identificados cuales son los items que generan la mayor parte del resultado, podemos enfocarnos en proponer estrategias para mitigar o potenciar el resultado. Siguiendo con el ejemplo de las rutas que generan la mayor cantidad de derrame, esta clasificación nos puede orientar en la forma de atacar y priorizar implementaciones de tácticas en las rutas&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este tipo de análisis debemos de realizarlo cuando tengamos varios items que queremos analizar. En el caso de que estos sean menos de 10 items este análisis no tiene tanto valor ya que es muy fácil distinguir cuales son los items de alto impacto. Ahora, si la cantidad de items a analizar es considerablemente grande, es recomendable el uso de este tipo de análisis para entender e identificar cuales son los productos con mayor impacto.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;qué-necesitamos&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;¿Qué necesitamos?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En primer lugar, necesitamos una tabla que contenga el valor de resultado al nivel de granularidad de los esfuerzos que queremos analizar. Usualmente nos referiremos a este análisis como ABC de &lt;strong&gt;Categoria a analizar&lt;/strong&gt; por &lt;strong&gt;Medida de Análisis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La columna de categoría a analizar deberá de ser un código que identifique a la categoría que queremos analizar o la misma categoría&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La medida de análisis debe de ser un valor numérico.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div id=&#34;ejemplo&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Ejemplo&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ABC de Clientes por Ventas: Para realizar esto necesitamos una tabla con una fila por cada cliente que queremos analizar
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Columna de identificación del cliente&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Columna con los valores de venta totales para el periodo analizado&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;/post/clasificacion-abc/index_files/venta_cliente.png&#34; alt=&#34;Venta cliente&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;Venta cliente&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El motivo por el que realizamos una tabla con información resumida a nivel de cliente y no a nivel transaccional es por que necesitamos conocer cual es el desempeño global de los clientes. Si se hiciese a nivel transaccional, el análisis perdería sentido si queremos clasificar clientes, porque estos se repetirían varias veces y perderíamos de vista el impacto consolidado. En el caso de hacerlo a nivel transaccional lo que se debería de estar analizando en un ABC seria eso, las transacciones y no los clientes&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;teoría---just-the-basics&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Teoría - Just the basics&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Para poder obtener la clasificación ABC necesitamos lo siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La tabla con los valores ordenados de mayor a menor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El valor acumulado de la columna con la medida de análisis&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El % de valor acumulado de la medida&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una columna con la clasificación que cumpla las siguientes condiciones:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Clasificación A -&amp;gt; [% acumulado]&amp;lt;= 80%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Clasificación B -&amp;gt; 80% &amp;lt; [% acumulado] &amp;lt;= 95%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Clasificación C -&amp;gt; 95% &amp;lt; [% acumulado]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;implementandolo-en-excel&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Implementandolo en Excel&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Para implementarlo en Excel debemos de seguir las mismas indicaciones que nos dice la teoría, a continuación revisaremos el paso a paso:&lt;/p&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Como primer punto necesitamos la tabla con una columna con la variable que queremos clasificar y una columna numérica que servirá para realizar la clasificación. Una vez tengamos la tabla, debemos de ordenar de mayor a menor la columna númerica.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;/post/clasificacion-abc/index_files/Ordenar-mayor-a-menor.png&#34; alt=&#34;Ordenar de mayor a menor&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;Ordenar de mayor a menor&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34; style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Luego debemos de generar una columna que guarde el valor acumulado para cada una de las categorias que queremos revisar. En este caso utilizamos la formula &lt;code&gt;IFERROR(E2+F1,E2)&lt;/code&gt; si estamos en Excel en ingles o &lt;code&gt;SI.ERROR(E2+F1,E2)&lt;/code&gt; en español. Esta formula lo que esta haciendo es tomar el valor que existe en la columna numerica y le suma el valor previo para generar el acumulado. En caso de generar error unicamente devuelve el valor númerico, este caso solo ocurre en la primera fila de la columna ya que estamos sumando texto con un número.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;/post/clasificacion-abc/index_files/Acumulado_apariciones.png&#34; alt=&#34;Acumulado de appearances&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;Acumulado de appearances&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34; style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Como siguiente paso, debemos de crear una columna que nos devuelva el porcentaje acumulado de la variable que estamos analizando. En este caso tomamos el valor que aparece en la columna de &lt;code&gt;valor acumulado&lt;/code&gt; y lo dividimos por el &lt;code&gt;valor total&lt;/code&gt; de la columna.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;/post/clasificacion-abc/index_files/pct_acumulado.png&#34; alt=&#34;Porcentaje acumulado&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;Porcentaje acumulado&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34; style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Como paso final antes de pasar al análisis, debemos de crear la columna que nos clasificara nuestros items. Para esto generamos una formula &lt;code&gt;IF&lt;/code&gt; en donde clasificacmos como &lt;strong&gt;A al % acumulado menor al 80%&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;B al que es menor al 95%&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;C al restante&lt;/strong&gt;. La formula a utilizar en Excel es &lt;code&gt;IF( [@[Porcentaje Acumulado]] &amp;lt; 0.8, &#34;A&#34;, IF( [@[Porcentaje Acumulado]]  &amp;lt; 0.95 , &#34;B&#34;, &#34;C&#34;) )&lt;/code&gt; y en español utilizamos la fórmula &lt;code&gt;SI&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;/post/clasificacion-abc/index_files/clasificacion_abc.png&#34; alt=&#34;Clasificación ABC&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;Clasificación ABC&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Una vez terminada la clasificación de los items de interés, ahora procedemos a analizar los resultados. En este caso, los resultados obtenidos en este análisis siguen casi al pie de la letra el enunciado de pareto. En donde el 19.6% de los personajes analizados tienen el 80% de las apariciones. Luego en la segunda categoria tenemos que el 33.4% de los personajes tienen el 15% de las apariciones y el restante 47% el 5% de las apariciones restantes.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;/post/clasificacion-abc/index_files/clasificacion_abc.png&#34; alt=&#34;Resultados ABC&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;Resultados ABC&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;En algunos casos estos datos no nos dan mucho insight sobre lo que esta pasando. En este caso especifico contamos con la clasificación de alineación de los personajes en la mayoria de los casos, por lo que lo incluimos al análisis. Ahora encontramos algunos detalles interesantes, como que los personajes buenos son los que mayor cantidad de apariciones se llevan en las categoria ABC de apariciones &lt;strong&gt;A y B&lt;/strong&gt;. Cabe destacar tambien que más de la mitad de las apariciones que tenemos en este conjunto de datos son de personajes buenos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este análisis, que no es una decisión de negocio la que esta en juego, no ganamos muchos insights, pero para una nueva empresa de comics puede servir como una guia de como debemos de presentar a los protagonistas a la hora de escribir las propias, o bien voltear los papeles para alterar los flujos de la historia usualmente presentada por la competencia.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;/post/clasificacion-abc/index_files/buenos_malos_abc.png&#34; alt=&#34;Resultados ABC alineación&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;Resultados ABC alineación&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;aplicaciones-avanzadas&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Aplicaciones avanzadas&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Costo Consumo: Es un análisis en donde se clasifican skus por las variables de costo actual y el consumo de las mismas, esto nos devuelve una doble clasificación. Se concatenan y para cada una de las categorías implementamos distintas estrategias&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Filtro en modelo de datos: Si nos encontramos realizando un análisis dentro de PowerBI, podemos hacer uso de este marco analítico para reflejar los resultados dentro de un tablero.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ejemplos&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Ejemplos&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dropbox.com/sh/blgr132dtzzc9lw/AACjl-XDW84Y8oQ5JPB0TLdca?dl=0&#34;&gt;ABC de Ventas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dropbox.com/s/edhcm5nvsn7lzrn/ABC%20Ventas.xlsx?dl=0&#34;&gt;ABC de apariciones en DC Cómics&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides</title>
      <link>/slides/example/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/slides/example/</guid>
      <description>&lt;h1 id=&#34;create-slides-in-markdown-with-academic&#34;&gt;Create slides in Markdown with Academic&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Academic&lt;/a&gt; | 
&lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;features&#34;&gt;Features&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Efficiently write slides in Markdown&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;3-in-1: Create, Present, and Publish your slides&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Supports speaker notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mobile friendly slides&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;controls&#34;&gt;Controls&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Next: &lt;code&gt;Right Arrow&lt;/code&gt; or &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Previous: &lt;code&gt;Left Arrow&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Start: &lt;code&gt;Home&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Finish: &lt;code&gt;End&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Overview: &lt;code&gt;Esc&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Speaker notes: &lt;code&gt;S&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fullscreen: &lt;code&gt;F&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zoom: &lt;code&gt;Alt + Click&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;a href=&#34;https://github.com/hakimel/reveal.js#pdf-export&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;PDF Export&lt;/a&gt;: &lt;code&gt;E&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;code-highlighting&#34;&gt;Code Highlighting&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Inline code: &lt;code&gt;variable&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Code block:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34;&gt;porridge = &amp;quot;blueberry&amp;quot;
if porridge == &amp;quot;blueberry&amp;quot;:
    print(&amp;quot;Eating...&amp;quot;)
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;math&#34;&gt;Math&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;In-line math: $x + y = z$&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Block math:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;$$
f\left( x \right) = ;\frac{{2\left( {x + 4} \right)\left( {x - 4} \right)}}{{\left( {x + 4} \right)\left( {x + 1} \right)}}
$$&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;fragments&#34;&gt;Fragments&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Make content appear incrementally&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;{{% fragment %}} One {{% /fragment %}}
{{% fragment %}} **Two** {{% /fragment %}}
{{% fragment %}} Three {{% /fragment %}}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Press &lt;code&gt;Space&lt;/code&gt; to play!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
One
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
&lt;strong&gt;Two&lt;/strong&gt;
&lt;/span&gt;
&lt;span class=&#34;fragment &#34; &gt;
Three
&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;A fragment can accept two optional parameters:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;class&lt;/code&gt;: use a custom style (requires definition in custom CSS)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;weight&lt;/code&gt;: sets the order in which a fragment appears&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;speaker-notes&#34;&gt;Speaker Notes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Add speaker notes to your presentation&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34;&gt;{{% speaker_note %}}
- Only the speaker can read these notes
- Press `S` key to view
{{% /speaker_note %}}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Press the &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view the speaker notes!&lt;/p&gt;
&lt;aside class=&#34;notes&#34;&gt;
  &lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Only the speaker can read these notes&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Press &lt;code&gt;S&lt;/code&gt; key to view&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/aside&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;themes&#34;&gt;Themes&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;black: Black background, white text, blue links (default)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;white: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;league: Gray background, white text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;beige: Beige background, dark text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;sky: Blue background, thin dark text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;night: Black background, thick white text, orange links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;serif: Cappuccino background, gray text, brown links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;simple: White background, black text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;solarized: Cream-colored background, dark green text, blue links&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;hr&gt;

&lt;section data-noprocess data-shortcode-slide
  
      
      data-background-image=&#34;/img/boards.jpg&#34;
  &gt;

&lt;h2 id=&#34;custom-slide&#34;&gt;Custom Slide&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Customize the slide style and background&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-markdown&#34;&gt;{{&amp;lt; slide background-image=&amp;quot;/img/boards.jpg&amp;quot; &amp;gt;}}
{{&amp;lt; slide background-color=&amp;quot;#0000FF&amp;quot; &amp;gt;}}
{{&amp;lt; slide class=&amp;quot;my-style&amp;quot; &amp;gt;}}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;custom-css-example&#34;&gt;Custom CSS Example&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Let&amp;rsquo;s make headers navy colored.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Create &lt;code&gt;assets/css/reveal_custom.css&lt;/code&gt; with:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-css&#34;&gt;.reveal section h1,
.reveal section h2,
.reveal section h3 {
  color: navy;
}
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h1 id=&#34;questions&#34;&gt;Questions?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;https://spectrum.chat/academic&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Ask&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;
&lt;a href=&#34;https://sourcethemes.com/academic/docs/managing-content/#create-slides&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;Documentation&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Privacy Policy</title>
      <link>/privacy/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/privacy/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Terms</title>
      <link>/terms/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Jun 2018 00:00:00 +0100</pubDate>
      <guid>/terms/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>External Project</title>
      <link>/project/external-project/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/project/external-project/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Internal Project</title>
      <link>/project/internal-project/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Apr 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/project/internal-project/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Duis posuere tellus ac convallis placerat. Proin tincidunt magna sed ex sollicitudin condimentum. Sed ac faucibus dolor, scelerisque sollicitudin nisi. Cras purus urna, suscipit quis sapien eu, pulvinar tempor diam. Quisque risus orci, mollis id ante sit amet, gravida egestas nisl. Sed ac tempus magna. Proin in dui enim. Donec condimentum, sem id dapibus fringilla, tellus enim condimentum arcu, nec volutpat est felis vel metus. Vestibulum sit amet erat at nulla eleifend gravida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nullam vel molestie justo. Curabitur vitae efficitur leo. In hac habitasse platea dictumst. Sed pulvinar mauris dui, eget varius purus congue ac. Nulla euismod, lorem vel elementum dapibus, nunc justo porta mi, sed tempus est est vel tellus. Nam et enim eleifend, laoreet sem sit amet, elementum sem. Morbi ut leo congue, maximus velit ut, finibus arcu. In et libero cursus, rutrum risus non, molestie leo. Nullam congue quam et volutpat malesuada. Sed risus tortor, pulvinar et dictum nec, sodales non mi. Phasellus lacinia commodo laoreet. Nam mollis, erat in feugiat consectetur, purus eros egestas tellus, in auctor urna odio at nibh. Mauris imperdiet nisi ac magna convallis, at rhoncus ligula cursus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cras aliquam rhoncus ipsum, in hendrerit nunc mattis vitae. Duis vitae efficitur metus, ac tempus leo. Cras nec fringilla lacus. Quisque sit amet risus at ipsum pharetra commodo. Sed aliquam mauris at consequat eleifend. Praesent porta, augue sed viverra bibendum, neque ante euismod ante, in vehicula justo lorem ac eros. Suspendisse augue libero, venenatis eget tincidunt ut, malesuada at lorem. Donec vitae bibendum arcu. Aenean maximus nulla non pretium iaculis. Quisque imperdiet, nulla in pulvinar aliquet, velit quam ultrices quam, sit amet fringilla leo sem vel nunc. Mauris in lacinia lacus.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Suspendisse a tincidunt lacus. Curabitur at urna sagittis, dictum ante sit amet, euismod magna. Sed rutrum massa id tortor commodo, vitae elementum turpis tempus. Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Aenean purus turpis, venenatis a ullamcorper nec, tincidunt et massa. Integer posuere quam rutrum arcu vehicula imperdiet. Mauris ullamcorper quam vitae purus congue, quis euismod magna eleifend. Vestibulum semper vel augue eget tincidunt. Fusce eget justo sodales, dapibus odio eu, ultrices lorem. Duis condimentum lorem id eros commodo, in facilisis mauris scelerisque. Morbi sed auctor leo. Nullam volutpat a lacus quis pharetra. Nulla congue rutrum magna a ornare.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aliquam in turpis accumsan, malesuada nibh ut, hendrerit justo. Cum sociis natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Quisque sed erat nec justo posuere suscipit. Donec ut efficitur arcu, in malesuada neque. Nunc dignissim nisl massa, id vulputate nunc pretium nec. Quisque eget urna in risus suscipit ultricies. Pellentesque odio odio, tincidunt in eleifend sed, posuere a diam. Nam gravida nisl convallis semper elementum. Morbi vitae felis faucibus, vulputate orci placerat, aliquet nisi. Aliquam erat volutpat. Maecenas sagittis pulvinar purus, sed porta quam laoreet at.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
