<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Análisis descriptivo | GV Knowledge Base</title>
    <link>/categories/analisis-descriptivo/</link>
      <atom:link href="/categories/analisis-descriptivo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Análisis descriptivo</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><copyright>©2020</copyright><lastBuildDate>Fri, 13 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>img/map[gravatar:%!s(bool=false) shape:square]</url>
      <title>Análisis descriptivo</title>
      <link>/categories/analisis-descriptivo/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Clasificación ABC - XYZ</title>
      <link>/post/clasificacion-abc-xyz/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/clasificacion-abc-xyz/</guid>
      <description>


&lt;p&gt;Es una herramienta utilizada usualmente para el establecimiento de políticas de administración de inventario a través del establecimiento de niveles de servicio basados en la volatilidad de la venta y la contribución al total de ventas de cada sku.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En la clasificacion XYZ se establece un estándar de nivel de servicio, &lt;a href=&#34;https://saulm.netlify.com/post/coeficiente-de-variacion/&#34;&gt;en la entrada&lt;/a&gt; en donde explicamos en que consiste este análisis, no nos aventuramos a verificar cual sería el efecto de tener un nivel de servicio del 100% en todos los skus. Hagamos el siguiente ejercicio mental: Supongamos que un cliente nos pregunta porque no tomar este enfoque y tu siendo un consultor que entiende el efecto le responde:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si realizamos este tipo de estrategia para todo el inventario, estariamos elevando las cobertutras de inventario de productos que su contribución al volumen de venta no justifique el costo de oportunidad de mantener una unidad extra en inventario, implicando un costo de inversión mucho más grande de lo necesario.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Luego de un momento de silencio vienes y le propones lo siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Podemos afinar la estrategia de niveles de servicio incluyendo una clasificación adicional que nos ayude a identificar los skus por nivel de contribución a la venta total y generar estrategías personalizadas para cada uno de los distintos casos que nos podemos encontrar.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Para poder cumplir con la promesa anterior, vienes y le muestras la siguiente tabla, que resumen el nivel de servicio que estariamos recomendando mantener para cada producto&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;INSERTAR TABLA RESUMEN ABC-XYZ&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;implementación&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Implementación&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Para poder implementar este análisis necesitamos&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ventas de los U12M&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valor de las existencias actuales&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Identificar a los productos de nuevo ingreso, para excluirlos del análisis.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Los pasos que debemos de seguir para poder implementar este tipo de análisis son los siguientes:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Calcular el ABC de la venta U12M&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Calcular la clasificación XYZ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Concatenar la clasificación ABC con la XYZ&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Determinar el nivel de servicio y número de desviaciones estándar&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Determinar niveles de inventario ideales&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;presentando-el-resultado&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Presentando el resultado&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En este ejemplo, estamos analizando bajo el enfoque ABC-XYZ una base de datos que contiene la venta y el inventario de distintos skus de ron vendidos en algún lugar del mundo.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr class=&#34;header&#34;&gt;
&lt;th align=&#34;right&#34;&gt;Codigo&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;left&#34;&gt;Familia&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;right&#34;&gt;Existencia&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;right&#34;&gt;Venta12m&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;right&#34;&gt;Promedio&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;right&#34;&gt;Stdev&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;right&#34;&gt;CoV&lt;/th&gt;
&lt;th align=&#34;right&#34;&gt;Cobertura&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;133&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;RON&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;10&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;85&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;7.083333&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;8.918401&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;1.2590684&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;1.411765&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;134&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;RON&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;647&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;3154&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;262.833333&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;282.104698&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;1.0733216&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;2.461636&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;135&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;RON&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;514&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;2630&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;219.166667&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;145.998651&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;0.6661535&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;2.345247&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;even&#34;&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;136&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;RON&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;397&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;3847&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;320.583333&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;160.976824&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;0.5021372&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;1.238368&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr class=&#34;odd&#34;&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;137&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;left&#34;&gt;RON&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;167&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;346&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;28.833333&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;33.943357&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;1.1772263&lt;/td&gt;
&lt;td align=&#34;right&#34;&gt;5.791907&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Una vez cargado el análisis, corremos la lógica del ABC y XYZ y creamos las clasificaciones correspondientes. Esto nos permitirá elaborar la siguiente gráfica:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;/post/2020-03-13-clasificación-abc-xyz_files/figure-html/imagen-1.png&#34; width=&#34;672&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para cada uno de los cuadrantes que estamos observanco en la gráfica, recomendamos distintos niveles de servicio. Si análizamos el resultado, podemos observar…&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clasificación XYZ</title>
      <link>/post/coeficiente-de-variacion/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/coeficiente-de-variacion/</guid>
      <description>


&lt;div id=&#34;porqué-utilizar-el-coeficiente-de-variación&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;¿Porqué utilizar el coeficiente de variación?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Es una forma de medir de forma estandarizada la volatilidad de distintas distribuciones. Nos permite hacer comparaciones de distintas variables haciendo uso de su valor medio y la desviación estándar.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;para-qué-nos-puede-servir&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;¿Para qué nos puede servir?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Digamos que nuestra misión es determinar los niveles más adecuados de inventario y actualmente manejamos dos productos, el primer producto(p1) se registra en cajas y el segundo producto(p2) se maneja en sobres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La forma más sencilla de atacar este problema es comprando el valor promedio. Esta estrategia funciona si tengo una demanda estable y poco variable. Este tipo de comportamiento, visto en un histograma se ve de la siguiente forma:
&lt;strong&gt;INSERTAR GRÁFICO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Recordemos que el valor al centro de la distribución es el promedio y que la mayoría de los valores observados se encuentran centrados muy cerca de este. El caso se complica cuando la distribución se comporta de forma más volátil, por lo que comprar el promedio puede significar un costo de oportunidad muy grande para nuestro ciente. Este tipo de situaciones se vería de la siguiente forma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;INSERTAR GRÁFICO&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para lograr una mejor del grado de volatilidad que se observa en la gráfica, utilizamos la desviación estándar. Esto con el objetivo de conocer cuantas unidades de separación al promedio puedo esperar. Con esto ya tenemos dos variables para describir el producto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;INSERTAR TABLA&lt;/strong&gt;
¿Cual es más volatil?: intuitivamente podriamos haber pensado que la opción 2 es la más volatil(correcto)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este caso, es muy facil identificar a ojo cual es la variable más volatil. ¿Qué harian en el caso de manejar 10,000 skus? Si seguimos usando el metodo del ojimetro, debemos prepararnos a una intensidad titánica de trabajo para identificar cuales son los más volatiles. Digamos que lo logramos y ahora queremos ordenarlos por nivel de volatilidad…en este caso ya no podemos hacer uso del trabajo manual y hasta aca llegariamos con nuestros esfuerzos.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;introduciendo-al-coeficiente-de-variabilidad&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Introduciendo al Coeficiente de Variabilidad&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La opción más sencilla y super facil de implementar es el calcular el Coeficiente de Variabilidad.
Su definición es:&lt;code&gt;Desviación Estandar / Promedio&lt;/code&gt;.
El realizar esto nos permite quitarle las dimensiones a las medidas descriptivas (promedio, desviación estándar)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;INSERTAR ESCALA COMPARATIVA DEL VALOR DE COEFICIENTE PARA P1 Y P2&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;estrategia-simple-de-administración-de-la-volatilidad&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Estrategia simple de administración de la volatilidad&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;La estrategia mas sencilla que podemos realizar para clasificar la volatilidad, es generar rangos para tres tipos de distribución que podemos encontrar:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;X -&amp;gt; CoV&amp;lt;=0.3&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;y -&amp;gt; 0.3&amp;lt;CoV&amp;lt;=0.6&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;z -&amp;gt; CoV&amp;gt;0.6&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Luego, para cada una de estas clasificaciones definimos un nivel de servicio, el cual nos debe de ayudar a generar cual es el monto de inventario ideal.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;nivel-de-servicio&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Nivel de servicio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es la probabilidad con la que quiero asegurarme de cubrir la demanda durante un periodo de tiempo.
En estadística existe un concepto de la curva normal estándar, en donde el valor medio se encuentra centrado en 0 con una desviación estándar de +-1. Tambien tiene la caracteriztica que si sumamos el área de izquierda a derecha de la curva, esta suma exactamente 50% del área.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;COLOCAR IMAGEN DE CURVA DE PROBABILIDAD AL 50%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si a la media le sumamos una desviación estándar, el valor del área es del 84% aproximadamente. A este porcentaje del área es lo que conocemos como nivel de servicio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;COLOCAR IMAGEN DE CURVA DE PROBABILIDAD AL 84%&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bajo el enfoque que nos interesa, nosotros decidimos el nivel de servicio que queremos obtener, es decir con que nivel de confianza adicional le voy a agregar al promedio. Recordemos al determinar el nivel de servicio, estamos definiendo la cantidad de desviaciones estándar que le agregaremos al promedio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para el caso que estamos tratando, lo usual es usar los siguientes niveles de servicio.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;x -&amp;gt; 98%(2.05)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;y -&amp;gt; 85%(1.03)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;z -&amp;gt; 65%(0.38) o 50%(0)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;implementando-la-clasificación-xyz&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Implementando la clasificación XYZ&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Necesitamos la información mensual de venta de los U12M
Para cada SKU&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Calcular el promedio mensual de venta para cada SKU&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Calcular la desviación estándar para cada SKU&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Calcular el coeficiente de variación&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Realizar la clasificación XYZ&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matriz Costo Consumo</title>
      <link>/post/matriz-costo-consumo/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/matriz-costo-consumo/</guid>
      <description>


&lt;div id=&#34;qué-es-una-matriz-costo-consumo-y-para-que-nos-sirve&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;¿Qué es una matriz costo consumo y para que nos sirve?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Es una aplicación del principio de pareto y análisis ABC, en donde seleccionamos dos medidas de interes desde la perspectiva de administración del inventario.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez aplicado este análisis, generamos y/o recomendamos distintas estrategias que se deben traducir en un beneficio para nuestro cliente. En este caso, el análisis se centra en analizar bajo el enfoque ABC el costo del inventario y la venta del mismo.&lt;/p&gt;
&lt;div id=&#34;abc-de-venta&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;ABC de Venta&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para esta variable, lo recomendable es usar daa histórica de los últimos 12 meses (U12m), ya sea totalizada o en base al promedio mensual de venta(recomendable). Una vez realizado el &lt;a href=&#34;https://saulm.netlify.com/post/clasificacion-abc-pareto/&#34;&gt;análisis ABC&lt;/a&gt; procedemos a realizar el mismo para la siguiente variable.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;abc-de-inventario&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;ABC de Inventario&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para esta variable, lo recomendable es usar el valor del &lt;strong&gt;inventario actual&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;datos-adicionales-que-podemos-calcular&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Datos adicionales que podemos calcular&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Con la información a la mano, podemos calcular las siguientes medidas, que nos pueden servir para ampliar el análisis y tener mayor contexto para la toma de decisiones:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cobertura(meses):  Inventario actual/Venta promedio U12M
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Coeficiente de variacion: Desviación estándar / Venta promedio - Es preferible que la venta promedio en este caso no contenga los costos&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;clasificación-costo-consumo&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Clasificación Costo Consumo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Una vez realizados los pasos de clasificación ABC para las dos variables de interés, procederemos a realizar la clasificación costo consumo, que involucra la concatenación del ABC de Costo y el ABC de Venta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Consideración: Si el producto es nuevo&lt;a href=&#34;#fn1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref1&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;, debemos de incluir una clasificación adicional llamada &lt;strong&gt;Nuevo&lt;/strong&gt; al análisis de ABC y debemos de excluir y analizar por separado los productos bajo esta clasificación.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;análisis&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Análisis&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Para cada una de estas clasificiones, estudiaremos lo siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Número de items&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Valor del inventario&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cobertura de producto media&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;PENDIENTES EN ESTA SECCIÓN: COMO REALIZAR EL ANÁLISIS EN EXCEL&lt;/strong&gt;*&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con esta información estamos listos para generar recomendaciones en cuanto a la administración del inventario, estas son algunas sugerencias:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Llevar un control detallado de coberturas y realizar un análisis previo para garantizar su abastecimiento&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Candidatos a depuración&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Realizar pedidos automáticos a través del cálculo de puntos de reorden&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Usualmente un approach que garantiza parte del retorno de un proyecto se enfoca en la depuración de portafolio. La estrategia más usual bajo este esquema es el siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tomar un snapshot al inicio del proyecto del detalle de productos candidatos a depuración&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Generar estrategias de depuración con base a la cobertura de los mismos, además de los tipos de producto que se encuentran en el listado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evaluar el costo financiero de rotar el inventario actual bajo los días de cobertura que se tiene para cada producto&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ejecutar las estrategias y monitorear los desalojos de inventario&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Este tipo de estrategia, bien ejecutada, nos permite generar retornos de forma inmediata y puede ser considerado un &lt;strong&gt;plan de choque&lt;/strong&gt;&lt;a href=&#34;#fn2&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref2&#34;&gt;&lt;sup&gt;2&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;evaluando-el-mef-de-depuración-de-portafolio&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Evaluando el MEF de depuración de portafolio&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Calcular la línea base del snapshot inicial, es decir el costo financiero de mantener todo ese producto bajo inventario&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Excluir nuevas compras de este prodcuto, debido a que la decisión de compra fue tomada previo a que iniciaramos el proyecto.
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Utilizar como tasa de descuento el costo de los prestamos actuales de la empresa&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Calcular los montos de inventario al final de cada mes y volver a calcular el costo financiero&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sacar la diferencia entre la linea base y el valor actual del inventario&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;presentando-los-resultados-y-nuestras-recomendaciones&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Presentando los resultados y nuestras recomendaciones&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;PENDIENTE EN ESTA SECCIÓN: COLOCAR PRESENTACIÓN EJEMPLO DE COSTO CONSMO, COLOCAR UN GRÁFICO DE DISPERSIÓN EN EXCEL Y EN R&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;notas-adicionales&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Notas adicionales&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Para una toma de decisiones más informada para la administración del inventario, podemos considerar ampliar al análisis tomando en cuenta los &lt;a href=&#34;https://cocky-dijkstra-cf91ca.netlify.com/post/coeficiente-de-variacion/&#34;&gt;coeficientes de variación&lt;/a&gt;. Adicionalmente, podemos seguir ampliando el análisis tomando en cuenta información de contexto comercial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un approach utilizado previamente en otros proyectos de retail ha sido:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ABC Costo + ABC Venta|XYZ + Boston|Rentabilidad Rotación - productos nuevos.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Esto nos otorga distintas clasificaciones con sentido de negocio que nos permiten tomar decisiones más inteligentes y que hacen sentido para toda la cadena de valor.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn1&#34;&gt;&lt;p&gt;Una introducción al portafolio menor a 12 meses es un buen parámetro para estimar la venta de productos nuevos&lt;a href=&#34;#fnref1&#34; class=&#34;footnote-back&#34;&gt;↩&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li id=&#34;fn2&#34;&gt;&lt;p&gt;Un plan de choque es algo que podemos implementar desde el inicio del proyecto y que nos compra tiempo ante la inminente desesperación de un cliente por ver resultados (no somos baratos)&lt;a href=&#34;#fnref2&#34; class=&#34;footnote-back&#34;&gt;↩&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clasificación ABC</title>
      <link>/post/clasificacion-abc-pareto/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/post/clasificacion-abc-pareto/</guid>
      <description>


&lt;div id=&#34;qué-es-la-clasificación-abc-y-para-que-nos-sirve&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;¿Qué es la Clasificación ABC y para que nos sirve?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Este tipo de análisis nace del principio de Pareto, el cual se puede resumir en la frase &lt;em&gt;el 80% del resultado proviene del 20% de los esfuerzos &lt;/em&gt;. La clasificación ABC es un análisis descriptivo que nos permitirá conocer cuales son los items más importantes a los que se les debe de poner atención.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por ejemplo, si estamos en un proyecto de derrame de bebidas en una empresa de distribución y queremos priorizar las rutas a las que les debemos de poner mayor atención podemos correr este tipo de análisis para identificar las rutas con clasificación A.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Usualmente la clasificación ABC sigue el siguiente formato&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A: 20% de los items, 80% del resultado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;B: 30% de los items, 15% del resultado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;C: 50% de los items, 5% del resultado&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;El ejemplo anterior es el estándar utilizado en la mayoría de los análisis, pero tambien es permitido utilizar otros enfoques dependiendo de como sea la distribución de los items y el resultado. Un ejemplo podría ser:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;A: 10% de los items, 70% del resultado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;B: 25% de los items, 20% del resultado&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;C: 65% de los items, 10% del resultado&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Una vez identificados cuales son los items que generan la mayor parte del resultado, podemos enfocarnos en proponer estrategias para mitigar o potenciar el resultado. Siguiendo con el ejemplo de las rutas que generan la mayor cantidad de derrame, esta clasificación nos puede orientar en la forma de atacar y priorizar implementaciones de tácticas en estas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Este tipo de análisis debemos de realizarlo cuando tengamos varios items que queremos analizar. En el caso de que estos sean menos de 10 items este análisis no tiene tanto valor ya que es muy fácil distinguir cuales son los items de alto impacto. Ahora, si la cantidad de items a analizar es considerablemente grande, es recomendable el uso de este tipo de análisis para entender e identificar cuales son los productos con mayor impacto.&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;qué-necesitamos&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;¿Qué necesitamos?&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En primer lugar, necesitamos una tabla que contenga el valor de resultado al nivel de granularidad de los esfuerzos que queremos analizar. Usualmente nos referiremos a este análisis como ABC de &lt;strong&gt;Variable&lt;a href=&#34;#fn1&#34; class=&#34;footnote-ref&#34; id=&#34;fnref1&#34;&gt;&lt;sup&gt;1&lt;/sup&gt;&lt;/a&gt; a analizar&lt;/strong&gt; por &lt;strong&gt;Medida de Análisis&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La columna de variable categórica a analizar deberá de ser un código que identifique a la categoría que queremos analizar o la misma categoría&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La medida de análisis debe de ser un valor numérico que pueda ser sumado.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div id=&#34;ejemplo&#34; class=&#34;section level2&#34;&gt;
&lt;h2&gt;Ejemplo&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;ABC de &lt;strong&gt;Clientes&lt;/strong&gt; por &lt;strong&gt;Ventas&lt;/strong&gt;: Para realizar esto necesitamos una tabla con una fila por cada cliente que queremos analizar
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Columna de identificación del cliente&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Columna con los valores de venta totales para el periodo analizado&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;/post/clasificacion-abc/index_files/venta_cliente.png&#34; alt=&#34;Venta cliente&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;Venta cliente&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;El motivo por el que realizamos una tabla con información resumida a nivel de cliente y no a nivel transaccional es por que necesitamos conocer cual es el desempeño global de los clientes. Si se hiciese a nivel transaccional, el análisis perdería sentido si queremos clasificar clientes, porque estos se repetirían varias veces y perderíamos de vista el impacto consolidado. En el caso de hacerlo a nivel transaccional lo que se debería de estar analizando en un ABC seria eso, las &lt;strong&gt;transacciones&lt;/strong&gt; y no los &lt;strong&gt;clientes&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;teoría---just-the-basics&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Teoría - Just the basics&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Para poder obtener la clasificación ABC necesitamos lo siguiente:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La tabla con los valores ordenados de mayor a menor&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El valor acumulado de la columna con la medida de análisis&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;El % de valor acumulado de la medida&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Una columna con la clasificación que cumpla las siguientes condiciones:
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Clasificación A -&amp;gt; [% acumulado]&amp;lt;= 80%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Clasificación B -&amp;gt; 80% &amp;lt; [% acumulado] &amp;lt;= 95%&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Clasificación C -&amp;gt; 95% &amp;lt; [% acumulado]&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;implementandolo-en-excel&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Implementandolo en Excel&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Para implementarlo en Excel debemos de seguir las mismas indicaciones que nos dice la teoría, a continuación revisaremos el paso a paso:&lt;/p&gt;
&lt;ol style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Como primer punto necesitamos la tabla con una columna con la variable que queremos clasificar y una columna numérica que servirá para realizar la clasificación. Una vez tengamos la tabla, debemos de ordenar de mayor a menor la columna númerica.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;/post/clasificacion-abc/index_files/Ordenar-mayor-a-menor.png&#34; alt=&#34;Ordenar de mayor a menor&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;Ordenar de mayor a menor&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ol start=&#34;2&#34; style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Luego debemos de generar una columna que guarde el valor acumulado para cada una de las categorias que queremos revisar. En este caso utilizamos la formula &lt;code&gt;IFERROR(E2+F1,E2)&lt;/code&gt; si estamos en Excel en ingles o &lt;code&gt;SI.ERROR(E2+F1,E2)&lt;/code&gt; en español. Esta formula lo que esta haciendo es tomar el valor que existe en la columna numerica y le suma el valor previo para generar el acumulado. En caso de generar error unicamente devuelve el valor númerico, este caso solo ocurre en la primera fila de la columna ya que estamos sumando texto con un número.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;/post/clasificacion-abc/index_files/Acumulado_apariciones.png&#34; alt=&#34;Acumulado de appearances&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;Acumulado de appearances&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ol start=&#34;3&#34; style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Como siguiente paso, debemos de crear una columna que nos devuelva el porcentaje acumulado de la variable que estamos analizando. En este caso tomamos el valor que aparece en la columna de &lt;code&gt;valor acumulado&lt;/code&gt; y lo dividimos por el &lt;code&gt;valor total&lt;/code&gt; de la columna.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;/post/clasificacion-abc/index_files/pct_acumulado.png&#34; alt=&#34;Porcentaje acumulado&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;Porcentaje acumulado&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;ol start=&#34;4&#34; style=&#34;list-style-type: decimal&#34;&gt;
&lt;li&gt;Como paso final antes de pasar al análisis, debemos de crear la columna que nos clasificara nuestros items. Para esto generamos una formula &lt;code&gt;IF&lt;/code&gt; en donde clasificacmos como &lt;strong&gt;A al % acumulado menor al 80%&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;B al que es menor al 95%&lt;/strong&gt; y &lt;strong&gt;C al restante&lt;/strong&gt;. La formula a utilizar en Excel es &lt;code&gt;IF( [@[Porcentaje Acumulado]] &amp;lt; 0.8, &#34;A&#34;, IF( [@[Porcentaje Acumulado]]  &amp;lt; 0.95 , &#34;B&#34;, &#34;C&#34;) )&lt;/code&gt; y en español utilizamos la fórmula &lt;code&gt;SI&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Una vez terminada la clasificación de los items de interés, ahora procedemos a analizar los resultados. En este caso, los resultados obtenidos en este análisis siguen casi al pie de la letra el enunciado de pareto. En donde el 19.6% de los personajes analizados tienen el 80% de las apariciones. Luego en la segunda categoria tenemos que el 33.4% de los personajes tienen el 15% de las apariciones y el restante 47% el 5% de las apariciones restantes.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;/post/clasificacion-abc/index_files/clasificacion_abc.png&#34; alt=&#34;Resultados ABC&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;Resultados ABC&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;En algunos casos estos datos no nos dan mucho insight sobre lo que esta pasando. En este caso especifico contamos con la clasificación de alineación de los personajes en la mayoria de los casos, por lo que lo incluimos al análisis. Ahora encontramos algunos detalles interesantes, como que los personajes buenos son los que mayor cantidad de apariciones se llevan en las categoria ABC de apariciones &lt;strong&gt;A y B&lt;/strong&gt;. Cabe destacar tambien que más de la mitad de las apariciones que tenemos en este conjunto de datos son de personajes buenos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En este análisis, que no es una decisión de negocio la que esta en juego, no ganamos muchos insights, pero para una nueva empresa de comics puede servir como una guia de como debemos de presentar a los protagonistas a la hora de escribir las propias, o bien voltear los papeles para alterar los flujos de la historia usualmente presentada por la competencia.&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;figure&#34;&gt;
&lt;img src=&#34;/post/clasificacion-abc/index_files/buenos_malos_abc.png&#34; alt=&#34;Resultados ABC alineación&#34; /&gt;
&lt;p class=&#34;caption&#34;&gt;Resultados ABC alineación&lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;algunas-aplicaciones-avanzadas-de-este-tipo-de-análisis&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Algunas aplicaciones avanzadas de este tipo de análisis&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Costo Consumo: Es un análisis en donde se clasifican skus por las variables de costo actual y el consumo de las mismas, esto nos devuelve una doble clasificación. Se concatenan y para cada una de las categorías implementamos distintas estrategias&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Filtro en modelo de datos: Si nos encontramos realizando un análisis dentro de PowerBI, podemos hacer uso de este marco analítico para reflejar los resultados dentro de un tablero.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div id=&#34;ejemplos&#34; class=&#34;section level1&#34;&gt;
&lt;h1&gt;Ejemplos&lt;/h1&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dropbox.com/sh/blgr132dtzzc9lw/AACjl-XDW84Y8oQ5JPB0TLdca?dl=0&#34;&gt;ABC de Ventas&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.dropbox.com/s/edhcm5nvsn7lzrn/ABC%20Ventas.xlsx?dl=0&#34;&gt;ABC de apariciones en DC Cómics&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;div class=&#34;footnotes&#34;&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li id=&#34;fn1&#34;&gt;&lt;p&gt;Esta usualmente es categórica&lt;a href=&#34;#fnref1&#34; class=&#34;footnote-back&#34;&gt;↩&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
